---
uuid:             88c52a22-2a05-4d18-a82d-b332d23cc652
layout:           post
title:            读书：到灯塔去
slug:             book-to-the-lighthouse
subtitle:         null
date:             '2015-01-13T07:27:48.000Z'
updated:          '2015-07-31T06:53:34.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 3d-world
  - reading

---


弗吉尼亚·伍尔夫的《到灯塔去》，我居然看完了，可喜可贺，附上[豆瓣链接](http://book.douban.com/subject/3402999/)。

全书的情节非常简单，第一章，拉姆齐一家人和几个亲密朋友打算去灯塔，可是恰好天气不好，去不成；第二章，时过境迁，人事变换，核心人物拉姆齐夫人逝世，两个孩子紧接着离开；第三章，拉姆齐先生拉着两个子女前往灯塔。

意识流，文字在拉姆齐一家人和几个亲密朋友的思维间跳跃，看似混杂无章，啰嗦无比，实则如何，水平不够，没看出来。

不过，看完后，却是很有触感，无法形容。

或许这便是生活，生活在人们的所思所想中推进，影响是潜移默化，不可见的，却又是深远的，在第三章，拉姆齐夫人已经离开人世，家人，朋友怀念她，想念她生前的所为，并在她的影响下，画师完成了化作，拉姆齐先生跟两个孩子在前往灯塔的过程中，心紧靠在一起。

最近都在看一些需要静下心才能看得下去，才能看懂的书，不过看不懂的还是居多，没静下心也是关键问题。



